★輕鐵減速至時速10公里 相關安排估計不會在短期內恢復

港鐵向前線發出告示，指由昨日（2日）早上起，全線輕鐵駕駛時速要由15公里，減慢至10公里。有車長指，新安排令每次車程延長最多7分鐘。

本身是輕鐵車長的香港鐵路職員工會主席譚建釗承認事件，稱港鐵日前向全線輕鐵車長發出告示，要求輕鐵車速減慢至每小時10公里，他又引述港鐵管理層稱，相關安排估計不會在短期內恢復，意味要維持一段時間。

10km/h

對於減速安排維持多長時間，譚建釗則引述港鐵管層稱，「短期內都唔會去返之前咁！」譚又稱，自己從事輕鐵車長廿多年，港鐵是首次要求全線輕鐵以時速10公里的行駛，而輕鐵要車長以手動駕駛，車長亦需適應變動，望乘客能體諒車程時間延長。

港鐵是首次要求全線輕鐵以時速10公里的行駛
港鐵是首次要求全線輕鐵以時速10公里的行駛
港鐵是首次要求全線輕鐵以時速10公里的行駛

支鬼01 source 冇人理

淨係507市中心轉上去屯門站個段路，
已經用左3分鐘

平時15km/h??? 坑尾村出屏山果段飛出去架喎

踩單車都快過你

一個鐘10km 跑步都快過佢

跑步都快過佢啦

好快會有人又拍片同輕鐵鬥快

不如成條剷起佢起樓啦

原因係乜

之前兆康站出軌

報紙又亂咁寫
係經過全綫波口10公里

10km
行快兩步都快過佢

屌你老母支港01垃圾標題你跟嚟做咩？
“港鐵回覆《香港01》承認，由昨日起陸續在輕鐵網絡160多個道岔中、約40多個主要位置，進行加強維護工作，讓輕鐵車輛經過時更暢順。為審慎起見，輕鐵車輛經過所有道岔時，車速會比正常慢速再減一些，個別輕鐵的整體車程或增加不多於5分鐘，將密切留意車務情況，適時作車務調度。”

高官邏輯:：輕鐵限制時速不高於10公里可減慢武漢肺炎病毒喺社區傳播嘅速度

輕鐵有幾何冇波口

拆左佢 用巴士代替啦 垃圾輕鐵有閪用

青山公路嗰堆囉

一卡輕鐵 = 兩架雙層巴士

讓返條路俾人啦

chi lun sin mtr

原來以前行15?
兆康去元朗果段d 輕鐵踩單車都追唔到

輕鐵自動加入工業行動系列

執柒左佢啦 又無落地底 起個月台把撚咩

支持巴士佬

單車都快過佢

出多幾次軌係咪要向後行？

踏單車都快過你

係咪響應工業行動

15 都過唔到灣

明明就係鄰國製GE車廢
幾年前佛誕出軌係鄰國製GE車
今次出軌又係鄰國製GE車

和你suck行動，癱瘓大西北交通

屌奶星! 游蕙禎男朋友BULK撚到仆街

老貓點睇

因啃廢食系列

唔好意思，借位一用
連登會員吉野邊又名香辣牛肉麵（#74933）老屈我偷貓舍得出黎對質未，你老母攰啦

事原琴日我係人地個Post度教人可以試下去嶺大貓社領養貓貓，點知比人屈我係嶺大偷貓，重要追我Post屈我偷，重話嶺大邊度有From填領養貓貓，又話我仆街，又帶頭屌鳩我。但成件事佢都未攪清楚包括嶺大貓社堅係有得領養，而我領養貓隻係5年前嘅事等，一口就咬定我偷，然後我就結結實實咁攞證據出黎證明我無偷，但屌就識追Post，衰左就唔出黎認，重想公審我，都唔知咩人黎係咪佢老母無教佢做人。所以我懇請大家一齊公審翻佢追擊反佢唔好比啲咁嘅仆街可以講野唔駛負責任鍾意就講，一齊代佢老母教仔，香港人應該係理性，指控人前睇有無證據同理據，我地有讀書嫁麻，教師點都有教嫁。

我目標係追擊到佢公開拍片道歉，上傳係各大貓群組同連登，為期三日，請大家還我一個公道。

如果想睇事件詳情請追以下post:

重有搵反標題為:我隻貓係麻甩佬

P.S. （我AC係同人共用，我係男人黎）

係跑步都快過你
港隊嗰啲跑緊20km/h
是旦搵個正常人跑10k都under 1hour

仲慢閪電車

芝麻車呀嘛...

黨鐵響應巴士佬行動和你塞，黨鐵好黃

輕鐵月台+路軌佔用左好多公路位

屌之前夠”擦撞”出軌啦，咁唔即刻執咗佢？

有 影路軌 扮幻愛

不如秒速5cm啦

踩單車起碼都20km/hr
用力少少都30

你而家坐黨鐵就好似去咗支那咁

同一位置以前都中過招啦

輕鐵就黎變癈咁濟

係減低駛經道岔時嘅車速啊

現實係又逼又多癡線佬
撚有葉嵐咩屌

咁你試下屯門跑出市區睇下有無 10km/h

其實唔搭咪得lo, 有多個原因唔搭黨鐵啦

時速10km係均速定極速
如果計埋埋站時間 真係行路都快過佢

7分鐘係點計
15t= 10(t+7)
t=12
邊條線12分鐘得曬
應該係本身1個鐘嘅路程 宜家要個半鐘

支那01就post 全文啦

係轉彎先要10KM/H姐

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT - 分享自 LIHKG 討論區

我諗起之前中国膠鐵要降速
因為啲軌質素出左事

我死肥仔都跑到10km/h

輕鐵以後唔好停站, D人直接跳車算

港鐵是首次要求全線輕鐵以時速10公里的行駛，而輕鐵要車長以手動駕駛，

講穿左即係
你個野壞左呀

澤豐去銀圍果段再慢啲？

d 車又殘又舊

果段踩單車追唔到係正常
成段都直路，唔洗轉灣佢一去順左實快過單車架喎

邊有可能本來行15
單車都快過佢啦

計埋等燈位真係行路都快過搭車

早排有輕鐵喺兆康出軌係咪因為咁

反了反了
(利伸，企親地鐵唔使點扶都得，但企chok 鐵就一定要扶，唔係一定跌
依家慢咗我估都仲係要扶)

過灣10km/h

執咗佢喇

贊成越慢越好 成撚日呠呠呠
呠你老母咩咁撚嘈

根本覺得輕鐵係元天屯唯一最方便交通都on99
拆咗佢自然會加巴士嘅班次同其他方案
輕鐵根本就佔晒啲地又慢 拆咗佢就啱

踩單車快過輕鐵

同丁丁有得揮

丁丁行到40km/h

見到掛咗塊T牌寫住5 應該係臨時限速5km/h

車會停站嘛計埋停站時間差唔多
中途站搭去元朗幾方便

垃圾01講到1999 其實淨係講緊波口15降到10km/h
青山公路直路係行70

輕鐵變brt有冇著數 用返一般路口點都應該快過個個波口限速

我行路都時速10km啦

減速 不減價

用返重鐵level嘅波口咪唔使咁慢

就黎電車都快過佢喇

唔怪得早排去元朗啲輕鐵, 喺兆康埋站行得咁撚慢啦, 仲以為個司機特登玩野

屌 我踩單車算，仲要無查飛狗

去兆康要半個鐘

出軌好平常
男人有邊個唔出軌
道歉完就無事架啦

至幣佢係咁停呢
佢有幾可真係開到10km/h

波口正常要慢

6分pacing有幾難姐

80年代睇其實好先進

有冷氣
可供輪椅上落
區內無限轉乘
三門同時上落

頭3樣而家巴士都做到
優勢冇以而家冇咁明顯

但屯元天覆蓋大，淨係屯門都差唔多成個九龍咁大
轉曬做巴士就會變得好慢
睇返北區同大埔嘅70K, 71K巴士一單都要差唔多45分鐘甚至一個鐘，屯元天要轉巴士直情會有幾條行成個鐘嘅區內線

垃圾01 1999
10公里只限波口位

無知一問
咩叫波口

正解，至少唔會好似九龍咁塞到pk 掛
而且環保減少污染
屯門段係德政黎
元朗段就算9數啦
天水圍係應該本身成個區既規劃問題

mtr垃圾到 不過又加價

路軌交接位

直線行嗰啲其實快少少一下碌過曬 (大概30-35 km/h)
過曬先再重新加速，反而會穩定啲無咁chok

好過平時 15-20 過咗一下跌完速再加速，然後重覆幾次，咁就好chok

係屯門多，元天順好多

有公路或繞道 by-pass的話
巴士會快過輕鐵(例如58M)

其實巴士同輕鐵可以混合，唔一定排他

應該係分叉位

輕鐵本身都慢...仲慢啲

跑得快過啲病毒就唔驚受感染啦

後生仔平均步行速度都已經有 5公里

用中國車先出軌 唔關幾快

agree 差唔多所有用黎擴建既空間都用晒

如果真係全線10km
莫講單車 港島叮叮
跑步都快過輕鐵

MTR啲波口補養

垃圾輕鐵, 執7佢喇
橫掂而家九巴可以坐短線收費

支那車

九鐵年代兆康都試過出事

如果你踩馬路其實有機會追到
計埋停站時間
地鐵 輕鐵 平均都係行廿尾 30左右

嗰次係因為起西鐵站
505臨時轉用對面月台做總站

出事位置差唔多
個波口匯入完再短距離有另一個波口轉出所以出事
平時正常冇車咁行

其實除咗元朗
好多輕鐵位本身都唔係預俾你行車
尤其是屯門

以前好多單行車撞輕鐵
為左令輕鐵呢個政策成功
應該係改左或整合左輕鐵同紅綠燈比狗鐵行先
但係因為咁樣做反而令到區內行車阻塞
意即針無2頭利 你有優點同時亦有好大缺點

兆康去元朗輕鐵好多時上到 70極速
唔好話單車，青山公路啲巴士都追唔到，因為輸燈位無優先權

本身輕鐵都係行40km/h

黨鐵搞事違反國安法

燈位會就輕鐵

屯門區內直路60 青山公路70 波口同急彎15

其實呢啲區內鐵路其實幾正，比如荃灣去青衣、上下葵涌咁樣

上年年尾614P有一段時間改行屯門醫院個邊唔知關唔關事

屯門醫院去澤豐都會上70

以前個速度又唔見出軌？

個次係因為手足整爛左轉入杯渡個波口
等零件換

唔使睇隔離區丫
轉巴士行咪即係而家啲K車嘅加強版囉
你望下碼頭啲人喺西鐵站等車等得幾撚爽就知啦

仲有嗰啲巴士線唔係衰燈位塞車，係衰唔夠載

元朗天水圍都可以搭巴士出城 如果住屯門入少少想出屯門市都唔知應該點

輕鐵其實好好
平 方便 班次穩定
但最初根本冇預西北住咁撚多人 所以出曬事
（尤其元朗大馬路呢啲）

我知啊 我意思係令到614P有一段時間要由屯門醫院個邊轉去兆康6號月台

垃撚圾
踩單車好過

巴士30km 都俾香港警察告高速駕駛, 輕鐵行10km真係安全D喎. 唔係咩?

我覺得南港島線其實都係同輕鐵咁上下concept

設計問題
太窄太彎但係連續兩個波口
冇得搞
除非拆兆康站/兆康苑重建

真唔真

咁係個別人員技術問題啦屌

根據港鐵公司在2016年 4 月提供的資料，輕鐵車輛的設計可載客量約為240人。據繁忙時段實地視察所得，每輛單卡輕鐵車輛實際上最多可運載約 200 名乘客。

當1.5架啦 不過拖卡巴士真係冇得比 仲有六對門同時上落

天榮站個項目沉降 之後次次輕鐵經過天榮都慢到蟻躝咁

集體運輸優先本身好正常
只係輕鐵本身都戇鳩鳩

係過路口先十公里姐下話？？

覺得拆左一定令行車順暢
輕鐵應該應付唔到人流 仲會減慢左流動速度

好心開返506輕鐵

南港島列車坐輕鐵孖卡行其實夠曬

行K巴本身都間接承認左輕鐵係失敗。
K76 K73呢類，用輕鐵夠做嘅話樓根本路需要出現...

唔駛同路面車共用已經差好遠 ching
南港島全自動
輕鐵全手動

車長人工一樣

輕鐵行高架同埋拉長站距會吸引好多

但610係直去埋站
唔係太關波口太近事
而且嗰個位自從起完鳳地橋成20幾年都冇事

平時啲司機揸拖卡，成日唔理尾卡未拉直就加速
就會瘋狂搖骰仔
今次都似未拉直就加速太快出事，不過單卡比較少見
當然中國車都可能有關

慢過港島電車

巴同鐵應該互補
無排斥
K76有得行繞道自然快
K73只係補返朗屏個窿
個埋好兜下

九十年代既時候 已經覺得輕鐵已經唔得.....
屯元天城市規劃問題.....

K73何止補朗屏個窿，直情服務晒成個天東同半個天北喎。

南港島全自動但車頭車尾各派一個staff 罰企standby

輕鐵其實好好...
恕難認同，係外國可能幾好嘅。

或者應該掉轉 巴士夠做就唔會起輕鐵
輕鐵起天北個陣其實九鐵田二少已經好唔鐘意輕鐵 屯門置樂富泰一直用巴士就算
506由輕鐵轉巴士一轉冇回頭
但係天水圍北嘅客量單靠巴士係承受唔到先迫住起埋佢

規劃問題 土地問題 香港啲路太窄
其實到依家都唔明點解起輕鐵 而唔係電車
輕鐵要另外起個高月台 電車就馬路到起就得

截至2019年12月31日，新巴擁有685輛已領牌照巴士。於2019年，每日平均載客量達458,000萬人次。

輕鐵載客量多過成間新巴

無障礙運輸 輪椅點上電車 當年冇低地台

其實係成個交通框架嘅問題。
如果冇輕鐵同k巴，我諗直出嘅巴士路線會多好多，唔駛成日搭迫到飛起嘅265m同兜到暈嘅265b.

其實輕鐵個角色係到喉唔到肺，天北都係得條自閉循環線去西鐵站，其實對屯元乘客黎講都完全唔friendly。

推呢個

唔奇
港島咁多alternative
屯元天本身大兼近乎獨市

西區/莊士敦道 啲電車/汽車混用
其實幾混亂幾危險
有啲站仲要路邊行人路等車，有車先衝出馬路上

再慢啲真係行路好撚過
仲要有好多輕鐵入面好似無開冷氣咁勁焗

區內交通係真係好麻煩 本身都叫有K1X K2X嘅特快巴士
一開西鐵就cut晒
不過屯門區外巴士好發達 一邨一M X
當年啲X線本身只可以去到深水埗 但係因為輕鐵專區補償返所以先可以mk總站

因為屯元天多數都冇咩選擇，加上十個搭西鐵有九個都要轉lrt 同k巴，多人搭都非常合理。

新巴就算啦...就玩完咁濟。

當年要推人上西鐵，好似直頭想cut淨610取消614 615。
但而家都差唔多，屯碼去天北呢類，真係仲耐過出旺角...

睇返歷史嘅話

K巴嘅存在有3個原因

1. 有啲地方無必要起輕鐵，但輕鐵又食咗人哋地方當專區，cut晒啲九巴/小巴線啫（當時大欖涌殺到上凹頭都係輕鐵專區）
譬如流浮山，龍鼓灘，小欖呢啲佢霸道唔俾九巴/小巴做生意，要自己開條線

2. 有啲原本plan咗起鐵，但見條鐵蝕錢就放軟手腳，所以hold咗喺度，例如置樂，掃管笏

3. 有啲咪上面巴打講做下輔助（元天線/以前A59嗰啲）

除咗506，純粹因為唔夠輕鐵車啫

絕啲講句
拆柒咗元朗市天水圍嗰段
天水圍同洪水橋一齊用新系統取代
屯門段最多去到洪水橋，啲車俾屯門就ok
屯元天之間就坐返啲X線巴士算

變叮叮

其實都唔會
屯門鄉事會路由新墟直出 V city到市中心、安定，沿路冇同輕鐵交匯，都係塞到hihi

當年覺得四期車幾靚 今次個design中咗輻射咁

都係需求太大所致，輕鐵本身都唔適合人口密度太高地方使用，天水圍呢類應該直頭起條中型鐵路兜一個圈。

用番歐洲果種電車模式，suppose主要地方應該有線服務，避免轉車，例如天東去元朗，天南圈去屯市，好似61x系一樣穿起元朗去屯門

樣衰到

大陣支那味

香港係鐵路主導
拆左輕鐵可能比架輕軌你 唔會係巴士多左

四期已經夠晒垃圾，呢批咁嘅嘢應該仲得人驚

根本西鐵站應該要起埋入天水圍市中心同天北，循環線已經慢仲要咁多個站先去到邊皮位嘅天西

岩呀

需求太大
無論輕鐵本身定屯元天所有路面

因為需求大，最需要做係係同汽車分隔
但好多位本身起落好難改，因為當年冇設計到預咁多人用

而家加車都冇乜用
去到燈位玩死曬其他車仲塞
稍為疏少少車、拖卡，減少燈位轉換次數
盡量做到同汽車分隔先會改善

西北鐵路原設計唔入屯門
係喺天水圍公園地底

因為要入屯門先起到而家咁

無錯
天水圍六個位

元朗 兩個位

再睇埋置樂到三聖到黃金海岸都一樣

安定友愛市中心個邊多到痴線 好心已經冇用嗰啲就拆咗佢

如果係咁 其實依家都可以起入公園地底，蝦尾新村起條支線由朗屏段入天水圍泳池同天柏路公園個到直達公園

佢咁搞法一定慢好多
兆康去藍地最快可以行到70

好多都係留返爆大鑊嗰時用

實測過，有司機跟規矩
市中心去屯門要3-4分鐘

但係皇珠路下面嗰個好多餘 明明大直路都搞到要不停加減速
附近已經有友愛同三聖掉頭

據說嗰個波口已經變咗手動
要司機落車先轉到
即係緊急都用唔到

市中心出站
同杯渡滙合 x 2
咁就3個

波口位only

繼續吹

車廠 龍門 鳴琴 山景 新圍

屌佢老味...紙紮車咁

屌咁同我慢跑有咩分別

有練過嘅仲快添 45分鐘左右就10km

而家大西北嘅問題其實係規劃問題
每個社區都會因為用地，歷史規劃嘅原因有一個人口上限
當然個上限可以因為改善基建設施而隨時間改變

但問題係大西北起樓速度永遠快過基建嘅建設
尤其是元朗南，掃管笏，錦田
全部仲要係中產for你揸車式嘅私樓
再加埋插針公屋

情況就好似老母見到屋企有個窗台，就攞嚟租俾人訓
但冇加過廁所廚房（現實都未必容許）
結果日日就要爭屎坑沖涼缸

仲慢過電車

全部高架化或者地下化都係出路，不過輕軌如果唔係起到台北內湖線/新加坡果啲咁咁其實做唔到啲咩

果到行60架咋

but 輕鐵 full of波口

真，踩單車又快過你又有啲涼風又唔洗同人迫，咁點解我仲要搭你輕鐵

分明係想減班次啦

Why?

而家成日見啲司機揸70

*以前

同行路速度一樣

不過無咁多地方

on9架？

你對眼係偵速眼？

Jog 都快過輕鐵

*以前
拖卡後卡司機位唔拉簾咪睇到錶板囉

改做台北文湖線嗰隻仲好

主席好黃

已5km/h

舊啦 呢個位拆左

究竟輕鐵係玩具or交通工具

又話阻人返工 罪大惡極

new的

有片

理由太on9

條片舊啦 岩岩先搭完

早兩日就係 尋日已經冇左

冇意思，小學已經試過跑贏

may be 1 km/h soon

兆康而家埋站慢到仆街

有冇1km?

正宗廢鐵

最安全嘅速度係零

行路可能都快過佢
10km/hr

Push

騎牛算啦咁

輕鐵真係規劃得幾失敗